原來交通擁擠嘅成因好撚簡單

學術討論：學界有一個橫跨物理學、生物學、數學、電腦科學、社會科學等等的範疇，叫做複雜系統(complex system)。

其中一個研究題目，就是交通擠塞的成因。研究指，只要有極少數的車輛，突發、急劇地改變車速(如動畫中的紅色車輛)，就會引發連鎖效應，導致系統性的擠塞。

即使是極偶然而微小的力量，也可以引發牽連大波。

原來急剎車同經常轉線就可以造成擠塞，個個都咁做中區咪仆街，千祈唔好學

架車自己失靈就冇計

幾點壞車好？

建議癱瘓路面
但係鐵路比人去港島？

高速公路壞車咪好大鑊

每日都發生架啦

係因為私家車太多